[IT撚] 我上星期click左條link 想知道咁樣會唔會中毒

上星期收到封EMAIL
個樣睇落好似係microsoft會sd 既email 禁左入條link到

發現佢個url係 (條link唔整全 仲有一大段野跟尾)

我當時係用chrome打開條link

打開條link之後 見到網址 load一load上面條link

因為封email其實已經係我inbox幾日 我都冇為意
想問禁入條Link之後

有冇可能會比sd email條友 裝malware或者偷哂d credentials?

定還是呢條link其實根本係想redirect去一個網站 而果個網站想呃我入username 同pw

只不過過左一兩日之後條link比人收左皮最後去左個9唔搭8既網站?

thanks

換過部機啦

"定還是呢條link其實根本係想redirect去一個網站 而果個網站想呃我入username 同pw "

有機會，要睇layout 係咪扮microsoft 網頁
就咁睇個domain 似係redirect 左你去一d 廣告page, 不過你唔load 到最後都唔知佢其實之後有無再redirect 你去其他網站

正經d 講，你連接左一條unknown link,畀人裝左malware 機會係好大。 不過裝malware 唔會"偷"你credentials, 除非佢裝埋你spyware. 不過機會唔大

因為malware 最恐怖係開左個back door. 即係黑客已經攞左你windows最高權控予取予攜，佢根本唔需要你account login 至於你其他軟件，網上帳戶唔受呢樣野影響

中左malware 一般唔會發覺好大問題，通常俾人變做疆屍機一部幫手發動網絡攻擊 (即係你將來可能暗中幫手攻擊左本土派人士d 電腦 )或者自動幫人掘礦等等

利申留名等人指錯

點解你覺得spyware 機會唔大, 其實如果個email account比人hack左或者中左毒 照常login入去個account會唔會都有事?

我唔係好明 個原理

好似果封毒email係用我個戶口sd比自己
我仲係send出去既email搵返自己sd比自己既email

想問果條友唔係已經得到左我既login id咩?
再keep住login同用呢個email戶口 會對我有咩影響

因為效率低，佢要呃你email password 不如用其他手法（例如用假網站扮email 網站）
你擔心email account 俾人偷左既，好簡單，用另一部電話/電腦，改哂你d account password 先，咁係中招後自保最好既方法。

中左毒部電腦用返個正版防毒軟件掃下，firewall + 防毒幫你擋到好多廢j 攻擊。 如果你防毒都要用free/老翻就算數啦

你效率低既意思係整呢d spyware太難?
因為我係用chrome 閒時都有save低D passwords
我係怕一禁左條Link佢背後就裝左spyware偷哂D login passwords

我己經重裝左windows 不過我宜家都係用返chrome同舔野果陣用既果個account
防毒你建議邊隻?

bitdefender加malwarebyte?

兩隻加埋再搭windows defender?

應該咁講 中招既果個email 唔係google, 只係開果個email 網果陣我係用既chrome 同埋Login左 chrome

樓主好明顯係去左釣魚網站/假冒網站啦。俾人 phishing，願者上釣。

呢個機會非常大，
好多釣魚網站被發現都會被服務供應商禁止再收佢皮。

我隻mouse指住個網址
Avast都即block
好撚毒吓真係
利申唔識電腦

chrome 儲存用戶既密碼圈應該係chrome server,唔會係local. 你個chrome 中左毒都唔會因此洩漏密碼。

點解話spyware 效率低會因為好多時電腦傳輸d 資料都係經過加密（不論該資料是否為用戶密碼資料），黑客得到成千上萬資料仲點會慢慢同你解哎，（1)佢點知邊部電腦個主人有錢定無錢？（2) 佢點知你幾時輸入既係密碼？如果咁多野搞，佢d 資源攞去掘礦仲好。 所以spyware 用係針對特定電腦/通訊先最有效。

防毒黎講個人覺得最好係卡巴ck . 上年有隻病毒鎖9左好多人檔案既？ 有個台灣人測試過卡巴個病毒庫係最早identify 到呢個病毒 firewall 我無研究

但照計佢唔係應該會404咩? 定還是果個假網真係用 free-today
原本仲係靚靚仔仔 但係比ISP收左皮之後 得返個空既網同得一堆ads
free-today 係有d 似directory
有個table每一格有D類似 free video free乜free物
禁入去又係有D link咁樣

free-today果個?

IT狗認真答: 廣告link

噴ching 明白左好多了 多謝解釋

搞咁多野為賣廣告?

係，去到最後係呃人廣告黎，1000個人可能一個傻仔中招，已經回本

屌,如果早D禁條link我唔洗咁撚驚
佢咩都冇做我先驚

屌啦星 琴日收到條password reset 既link 會唔會真係比條撚餅hack撚左